乾/混合性皮膚既你朝早會唔會洗面？

近排睇左好多關於護膚既嘢，發現原來對得電腦多，或者長期暴露於陽光燈光情況搽防曬可以避免皮膚老化同埋生黑色素

但係問題係搽完夜晚要卸妝對於一個男仔黎講絕對係陌生至極，又覺得洗唔洗呀，有d話可以用強力少少既洗面奶代替，但係其實都好撚麻煩又唔知會唔會對皮膚唔好，本身皮膚就係敏感肌。

又唔想成日搽咁撚多嘢落塊面度，好驚塊面會依賴左d護膚品長期會搞亂左入面d自然生產，到時可能連油都唔識出

依家考慮好唔好朝早起身唔洗面，由得佢一層薄薄既油脂響表面度，或者可能係咁咦濕濕水，再搽面霜，再搽一搽防曬算。

有無巴打有經驗可以分享

你咩肌

應該係乾，又敏感

過下水就算

你應該做好保濕
早晚至少
朝早你真係唔想用洗面奶都用水洗下

你本身早晚點洗面同會搽啲咩落塊面度？
唔想用卸妝就揀枝化學性防曬
夜晚用洗面膏就咁就洗得走
如果你連洗面膏都唔想用就咪鬼搞咁多野

我一般重點護膚係夜晚，全部都係用dr.G，用洗面奶洗完，抹乾再噴兩嘢補水果支嘢，再黎就係爽膚水，隔陣子再搽保濕乳液，最後可能再搽陣凡士林cream就完。

朝早有時要見人就洗面奶+乳液，放假就無理。

用factiv

btw 我絲
朝早唔洗化妝的話只會清水洗面，需要化妝一定會用返洗面奶
夜晚regular都係用洗面奶

皮膚有冇泛紅？

乾肌唔好用皂基洗面奶 要用氨基酸 因為前者清潔力太強 後者會温和好多 所以洗完都唔會太乾
我係混合t字偏油 早晚都用氨基酸洗面奶 之後會用爽膚水 原液/精華 cream

有ar

我都係混合性 但今年開始唔知咩事兩邊面係咁出粉刺 之後就變暗瘡 但明明兩塊面係無乜油 反而出油量多啲既額頭又正正常常

咁應該要修復皮膚屏障 唔好去角質 用啲修護型嘅護膚品 儲返厚個角質層就冇咁泛紅

有冇定期用清潔mask

無呀 驚過度清潔 以前讀書個陣已經試過過度清潔而爛面 之後有一排剩係用清水洗面 啲皮膚變得超好 所以到而家都唔敢用太多野係塊面到

一個月用1 2次冇事嘅 冇磨砂嘅清潔mask應該啱你多啲 冇咁刺激 不過而家應該解決咗暗瘡問題先

我早排又係面珠燈爆瘡 吱完濃同粉刺就用apieu嗰set積雪草精華同cream鎮定消炎 而家啲暗瘡冇哂lu

不過因為俾我吱得多 有啲泛紅而家轉用tunemakers神經酰胺200同curel cream 用咗4日only 啲泛紅已經去得七七八八 塊面終於靚返哂

我塊面係一用錯少少野就即刻爆粉刺個啲
試過用kiehl's個隻金盞花toner 用兩日即刻出粉刺

我有強迫症 接受唔到塊面有粉刺暗粒 一見到就吱咗佢

你係咩性質皮膚？咁啱後面講嗰兩樣都想試

可以搽nature republic嗰隻vitamin b5 cream
之前用過 幾保濕同埋佢係專for敏感+乾肌
但我唔係乾肌 夏天用會太笠
不過搽上面嘅嘢都係做多啲research好啲

我識啲大學師姐做化妝師，之前幫我同啲fd 處理過敏感肌同護膚問題

洗唔洗幫樓主問問？

好啊